По горизонтальной поверхности пола движется со скоростью $u = 1\unit{м/с}$ тележка со штативом, к
которому на нити длиной $\ell = 0{,}5\unit{м}$ привязан шар (см. рис.). Пуля, летящая горизонтально со
скоростью $51 u$, попадает в шар и застревает в нём. Массы пули и шара $m$ и $24 m$, масса тележки
намного больше массы шара. Направления всех движений находятся в одной вертикальной плоскости. Размеры
шара малы по сравнению с длиной нити.
\begin{enumtask}
    \item Найдите скорость шара $v_1$ относительно тележки сразу после попадания пули.
    \item Найдите скорость шара $v_2$ относительно пола сразу после попадания пули.
    \item На какой максимальный угол от вертикали отклонится нить при дальнейших колебаниях шара?
\end{enumtask}

\answer{
    \begin{enumtask}
        \item $v_1 = 2u = 2\unit{м/с}$.
        \item $v_2 = v_1 + u = 3u = 3\unit{м/с}$.
        \item $\cos \alpha = 1 - \frac{2 u^2}{g \ell} \approx 0{,}6$.
    \end{enumtask}
}
\tags{физтех, 11, импульс, энергия}